\section{16-01-2014 : Préparation du PFE}
\subsection{Présent}
\begin{itemize}
\item Solnon Christine
\item Jeudy Baptiste
\item Fromont Elisa
\item Deville Romain
\end{itemize}

\subsection{Objectif de la réunion}
L'objectif de cette réunion était de discuter ensemble de ce qui avait déjà était fait précédemment par le LIRIS et le LaHC afin de pouvoir donner une orientation à mon stage de fin d'étude.

\subsection{Notes}
Dans un premier temps, nous avons discuté un peu des objectifs globaux de mon PFE.

\paragraph{Objectif :} Utiliser le data mining pour plonger les graphes dans un espace vectoriel. Le travail principal sera de : 
\begin{itemize}
\item Passer de l'image au graphe.
\item Passer du graphe au vecteur. \\
\end{itemize}

Il est possible d'envisager plusieurs transformations d'image vers le graphes afin de passer de ce dernier vers un vecteur numérique. De plus, cela pourrait \^etre intéressant d'étudier ce que la structure peut apporter par rapport au parcours d'item non structuré. \\

Il a été décidé de vraiment partir dans l'optique de traitement sur les vidéos et peu sur les images hormis peut-être la première partie qui peut se passer sur l'image sauf pour l'adaptation fréquentiel\footnote{Je ne sais plus à quoi cette première partie fait référence}. \\

Ensuite nous avons un peu discuter sur différents type de structure, telle qu'une répartition quadrillé des noeuds du graphe sur l'image/vidéo avec pour chaque noeud des données permettant une description local de celui-ci (tel qu'un histogramme par exemple). \\

Enfin, pour conclure, il m'a été fixés quelques travaux à effectuer.

\subsubsection{Travaux à faire :} 
\begin{itemize}
\item Trouver des jeux de données vidéos bien classée\footnote{Il ne faut pas spécialement qu'il y ai du tracking (sur un vélo par exemple).} (sur treckvid par exemple) et trouver des renseignements concernant ces videos.
\item Trouver des benchmarks de classification vidéo.
\item Trouver un software permettant d'extraire des keyframes d'une video (comme par exemple, 1 img / 5 sec).
\item Faire un récapitulatif du jeu de donnée \\ 
--> Video / Classe / Nb Keyframe ...
\item En ce qui concerne les graphes "grilles" :
\begin{itemize}
\item Déterminer la taille de la grille
\item Extraire des mots visuels et/ou des paramètres.
\item Représenter la grille par proximité en entrée.
\end{itemize}
\item En ce qui concerne la détection des points d'intér\^et et du graphe de proximité : 
\begin{itemize}
\item Décrire les points d'intér\^et et les mots visuels sur ces points.
\item Paramétrer le nombre de point considéré en proximité.
\end{itemize}
\end{itemize}